% vim:ft=tex:
%
\documentclass[UTF8]{ctexart}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{listings}

\lstset{
    basicstyle          =   \sffamily,          % 基本代码风格
    keywordstyle        =   \bfseries,          % 关键字风格
    commentstyle        =   \rmfamily\itshape,  % 注释的风格，斜体
    stringstyle         =   \ttfamily,  % 字符串风格
    flexiblecolumns,                % 别问为什么，加上这个
    numbers             =   left,   % 行号的位置在左边
    showspaces          =   false,  % 是否显示空格，显示了有点乱，所以不现实了
    numberstyle         =   \zihao{-5}\ttfamily,    % 行号的样式，小五号，tt等宽字体
    showstringspaces    =   false,
    captionpos          =   t,      % 这段代码的名字所呈现的位置，t指的是top上面
    frame               =   lrtb,   % 显示边框
}

\lstdefinestyle{Python}{
    language        =   Python, % 语言选Python
    basicstyle      =   \zihao{-5}\ttfamily,
    numberstyle     =   \zihao{-5}\ttfamily,
    keywordstyle    =   \color{blue},
    keywordstyle    =   [2] \color{teal},
    stringstyle     =   \color{magenta},
    commentstyle    =   \color{red}\ttfamily,
    breaklines      =   true,   % 自动换行，建议不要写太长的行
    columns         =   fixed,  % 如果不加这一句，字间距就不固定，很丑，必须加
    basewidth       =   0.5em,
}
\title{
	cpp 11与高级
}
\author{
	Letian Lin --- \texttt{yingziyu-Lin@outlook.com}
}

\begin{document}
\maketitle
\section{cpp11}
\paragraph{统一初始化方法}使用大括号左作为数组或者容器作为统一初始化方法。

可以防止缩窄，即禁止将数值放入无法放置它的变量。

\paragraph{成员变量默认初始值}
可以在定义类的时候直接给成员变量设初值。

\paragraph{auto\&decltype}定义变量的时候使用auto可以自动推断类型，用auto做返回值类型需要加->decltype()。decltype:推导表达式的类型。

\paragraph{shared_ptr}用shared_ptr可以让其托管一个new运算符返回的指针，在没有指针指向这个位置的时候自动delete。
不要混用智能指针和普通指针，否则有crash的可能性（多次delete）。

\paragraph{range for}for(auto i : a)

\paragraph{右值引用和move}一般来说, 不能取地址的表达式, 就是右值。主要目的是提高程序运行的效率, 减少需要进行深拷贝的对象进行深拷贝的次数。

\paragraph{unordered_map}就是个hash表。unordered_map<key,val> ump;ump.insert(pair<key,val>);ump[key] = val;ump.find(key)->unordered_map::iterator;

\paragraph{regex}regex reg("your_regex_here");regex_match("your_string_here",reg)->bool;

\paragraph{lambda}定义：auto fn=[修饰表](参数表){变量}->返回值;调用：fn()

修饰表：=传值，\&传引用

function<返回值(参数表)> func;可以做lambda或者自由函数。

\section{cpp高级}
\subsection{类型转换}
常见类型转换的方式有(type)expression/type(expression)/(expression)自动判断类型转换

但类型转换可能会出现也指针、指向位置错误、截断等问题。

cpp提供了4中类型转换判断符：static_cast/dynamic_cast/reinterpret_cast/const_cast，用..._cast<type>(expression)

static_cast用于自然、低风险的转换，可能会截断。不能用于不同类型指针/整型和指针/不同类型引用的转换。

reinterpret_cast:不同类型的指针之间的转换，不同类型的引用之间转换，指针和能容下指针之间的转换，是逐个比特拷贝的操作。

const_cast:用来去除const属性的转换，将const引用转化成同类型的非const引用，将const指针转换为同类型非const指针。

dynamic_cast:将基类的指针和引用转化为派生类的指针和引用，不安全就会返回NULL。不能用于将非多态基类的指针和引用转化为派生类的指针和引用。

\subsection{异常处理}
希望程序出现异常的时候不要直接boom,而是能反馈异常、对已经发生的事做一些处理等等。

throw抛出异常，try...catch捕捉异常。

catch(type errorName){

  ...

}

为了抛完异常让调用者处理，可以在catch里面继续throw

标准异常类：由exception 派生，常用类型：

bad_cast:dynamic_cast不能正常转化的时候抛出。
bad_alloc:内存不足
out_of_range:用at访问vector和string越界抛出这个异常。

\subsection{多文件}

使用其他文件里面的全局变量/函数：extern ...

\end{document}
