% vim:ft=tex:
%
\documentclass[UTF8]{ctexart}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{listings}

\lstset{
    basicstyle          =   \sffamily,          % 基本代码风格
    keywordstyle        =   \bfseries,          % 关键字风格
    commentstyle        =   \rmfamily\itshape,  % 注释的风格，斜体
    stringstyle         =   \ttfamily,  % 字符串风格
    flexiblecolumns,                % 别问为什么，加上这个
    numbers             =   left,   % 行号的位置在左边
    showspaces          =   false,  % 是否显示空格，显示了有点乱，所以不现实了
    numberstyle         =   \zihao{-5}\ttfamily,    % 行号的样式，小五号，tt等宽字体
    showstringspaces    =   false,
    captionpos          =   t,      % 这段代码的名字所呈现的位置，t指的是top上面
    frame               =   lrtb,   % 显示边框
}

\lstdefinestyle{Python}{
    language        =   Python, % 语言选Python
    basicstyle      =   \zihao{-5}\ttfamily,
    numberstyle     =   \zihao{-5}\ttfamily,
    keywordstyle    =   \color{blue},
    keywordstyle    =   [2] \color{teal},
    stringstyle     =   \color{magenta},
    commentstyle    =   \color{red}\ttfamily,
    breaklines      =   true,   % 自动换行，建议不要写太长的行
    columns         =   fixed,  % 如果不加这一句，字间距就不固定，很丑，必须加
    basewidth       =   0.5em,
}
\title{
  人工智能的初心
}
\author{
	Letian Lin --- \texttt{yingziyu-Lin@outlook.com}
}

\begin{document}
\maketitle
\section{初心：有智能的机器}
图灵1948：人工智能的研究目标就是让机器表现出像人一样的智能行为，与人脑类比，人的智力通过教育开发，机器仿照婴儿大脑通过奖励惩罚教育，目标是通用AI

任务：定理证明，说话，看图，下棋

路径：将人类智慧输入机器（符号派），机器进化：连接派，行为派

达特茅斯会议：正式提出人工智能

\section{早期：百花齐放的春天}
代表：逻辑理论家、下棋机器⼈、自然语⾔处理、STRIPS、细胞自动机、感知机

逻辑理论家：Simon由试验得到结论：人类问题的求解是一个搜索的过程，效果与启发式函数有关。

深蓝：MINMAX,alpha-beta剪枝，启发式

乔治敦实验：有机化学翻译,10年后失败 ELIZA：查表，关键词打分

积木世界：逻辑推理 STRIPS：自动规划器，搜索。 细胞自动机

感知机：只有一层的神经网络。无法处理线性不可分问题。《感知机：计算几何学》将神经网络打入谷底。

\section{中期：符号主义的繁荣}
代表：定理证明、专家系统、知识库、IBM Watson 、日本五代机

核心其实是用一个个小定理和三段论做定理证明，衍生出了知识图谱。

王浩是逻辑系定理证明的先驱，吴文俊则开几何系定理证明的风气之先，

Dendral 第一个专家系统软件

MYCIN 任务：识别导致严重感染的细菌，并推荐合适剂量的抗生素 主要技术贡献：不精确推理

cyc：最早的知识图谱，把知识编码，建立知识库。

知识表示 语义网 Semantic Network;顶点表示概念，顶点间的有向或
者无向边表示语义关系。

典型的标准语义网表示成三元组。

语义网在自然语言处理中用于语
义分析和词义消歧。

IBM watson 问答机器人
\section{近期：连接主义的昌盛}


\end{document}
